【買口罩】林鄭：$50一盒，價低者得；連登：$50一盒，盾牌囤貨抬價死全家

林病都係連登仔

「連登仔」係政府？

點類比呀
政府嘅角色同商家佬咁唔同

佢都係買家

炒家全面進場

連登仔覺得佢地去買，供應商要自動打5折

連登仔係一個人

連登仔都唔去街帶咩口罩，
唔通怕上網中肺炎？

1.政府同人收唔係50一盒,係鄧家彪咁0.2一個
2.盾牌賣緊150一盒

不能比較

連登仔同林鄭一樣係買家
你唔明？

所以連鄧仔接受50蚊一盒，笑尻林鄭出10蚊賣，屌尻盾牌賣150。

你唔明?

政府嘅角色係資源再分配
商家佬係為利潤啵

佢係將林鄭比喻做連登仔

資源就係資源
賣家開天殺價 唔會因買家係邊個而改變
何況而家全球都爭貨唔憂冇人要
政府唔係一樣想低價買多幾盒？

所以大家無罩用, 打和SUPER
完

知唔知自己講緊乜
"資源就係資源 賣家開天殺價唔會因為買家邊個而改變"
你買一條紙巾同誠哥買一lot 紙巾你估個價會唔會一樣

"唔憂冇人要"係事實
但唔憂冇人要同佢係唔係食人血饅頭係冇關係

個個都想用低價，但都會明白你加價係合理。只係覺得加200%太多就係食人血饅頭

但政府個價係低到0.2一個，仲要人地填tender

你而家講乜
而家咪就係講
價低者得同連登仔一樣
壓價買平貨
咁點解要叫政府戇鳩
連登仔咪一樣戇鳩
而家係你地口中既賣家盾牌之類食緊饅頭
關林鄭乜事？
如果你識講誠哥買一lot同我地買一卷既分別
咁同政府買幾千萬個同我地幾十幾十買咪一樣你究竟知唔知講緊乜野

仲講個價合理與否

間黑店係唔派客既訂貨
自己拎哂d訂貨炒價賣呀on9

盾牌係本身正價訂貨唔出貨，然後突然炒價開倉喎。

你出咗批貨，之後講咩成本上升乜乜柒柒提價賣都好啲，依家畀人踢樣早一批無出貨。

無錯
班on9仲傾緊150唔算貴呢樣野